大律師公會譴責泄密 重申一地兩檢無立場

【星島日報報道】政府提出以「三步走」方式落實高鐵「一地兩檢」，有報道指大律師公會轄下一個委員會經研究後，質疑「一地兩檢」方案違憲，但在主席林定國游說下，決定不發表公開立場。大律師公會昨日發聲明，批評有關報道不盡不實，對有人向傳媒作失實陳述及違反保密原則，深表遺憾並予以強烈譴責，又強調公會對「一地兩檢」方案未有立場。

《眾新聞》前日報道，大律師公會轄下的人權及憲制事務委員會，曾就「一地兩檢」方案向公會的執委會提交意見書，質疑內地口岸區不執行《基本法》未必合法，認為有關做法「非常不理想及不符合香港市民利益」；網台主持人李慧玲則引述消息稱，公會主席林定國一直拖延公布小組的結論，更游說執委會不發表公開立場。

大律師公會昨發聲明批評有關報道不盡不實，對有人向傳媒作失實陳述及違反保密原則，向傳媒披露執委會內部文件，令社會可能對公會立場有誤解，深表遺憾並予以強烈譴責。公會澄清，執委會仍就「一地兩檢」安排衍生的法律問題，進行深入研究及討論，尚未對一地兩檢是否違反《基本法》有任何立場或定案。公會表示，由於法庭已排期在本月底審理有關「一地兩檢」法律問題的案件，執委會現階段不宜作任何評論。

大律師公會前主席譚允芝昨日出席電台節目時表示，有關報道完全不正確，對不負責任的報道感到遺憾。她指法庭將處理有關「一地兩檢」的司法覆核，公會一向不會在案件審訊前發表意見，以免造成向某一方面施壓，影響審訊，若法庭已完成審理並頒下判詞，則可以討論。她又批評有關「爆料」是斷章取義，傳媒未加以了解就報道，「要知道爆料的人通常不盡不實，報道者亦有一種agenda（立場）。」